港民航處正了解香料航空用波音737MAX客機

捲入兩宗空難，其飛行安全備受外界質疑。香港民航處周二（12日）回應時表示，現確認有2間海外註冊而會往來香港的航空公司，仍然使用同款客機，正聯絡有關公司以了解其飛機調派的情況。

民航處發言人表示，在香港並沒有任何波音B737型號的飛機註冊，而目前印度香料航空及俄羅斯全球巴士航空，有客機往來香港並仍使用波音737 MAX 8，當局正聯絡有關航空公司了解情況。另外，嘉魯達印尼航空及蒙古航空公司亦曾使用同款客機往返香港，但兩間公司所屬的民航局已宣布停飛。

民航處表示，由於美國聯邦航空局確認該款客機依然適航，加上埃塞俄比亞的空難仍然調查中，當局將密切留意事態發展、調查進度及相關民航機構的資訊，呼籲乘客可向所乘坐的航空公司查詢個別航班情況。

香料航空有使用波音737 MAX 8客機。（互聯網）

香港邊有牙力